{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053438",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구전집_1"
    },
    "text": "口伝集\\n\n首の活字本。8冊4本。高麗大学図書館所蔵。イグヮンチョン(李光庭)が序文を書いて、キムジョンギュン(金鼎均)が跋文を書いた。1冊は買って(辭)・富(賦)・詩があり、2冊と3冊はがある。4冊は教書(敎書)・牛(疏)・継嗣・署長(書狀)・本(策)・書がある。〈、臨津江(イムジンガン)義兵市の上訴(壬辰義兵時擬上疏)〉はキムジュンチョンが27歳の年でユジョンゲ(柳宗介)の義兵に従事しながら出した戦争の状況とミンコ(民苦)について進言している。〈なったイムゴマンロク事前を抹消(陳林居謾錄事顚末疏)〉は許筠(ホ・ギュン)(許筠)が私的に中国に捧げたという《イムゴマンロク》の仕事について供述した書き込みだ。〈グヮルビョンシ、慶尚道、卞サイ(适變時慶尙道卞誣疏)〉は1624年イ・ガルの乱が起きた時、迅速に義兵を起こして扈従しなかった慶尚道の士林(サリム)の立場を説明した書き込みだ。キムジュンチョンは、この時郷里であるイェアンヒョン(禮安縣)で義兵を巻き起こしたこともある。〈、奉化ジンピェソ(奉化陳弊疏)〉は県監ユジン(柳袗)の代わりにして作った文だ。文禄・慶長の役以後、奉化県民が70%も有望、専決首都40%しか残っていないので、租税減免措置がなければならないと要請した。の書の師匠である条目(趙穆)と押さえ(鄭逑)や校友のチョンギョンセ(鄭經世)などに送った文が含まれている。5巻はジャプジョ・西・基・足・ジャムミョンがある。〈私の壬辰年創意病気チョンロク(題壬辰年倡義兵總錄)〉は、義兵の活躍ぶりを集めた本に対する祭文だ。6冊は前(箋)・祭文・祝詞・ミョガルミョン・頭取がいる。頭取は彼の初学とき、師匠パクスンイム(朴承任)のことだ。7冊と8冊は付録だ。年譜・頭取・ミョガルミョン・万事・祭文・連行症油(燕行贈遺)がある。8冊は〈チョチョンロク(朝天錄)〉に、1614年4月21日~1615年正月11日まで明に千秋兼謝恩使(千秋兼謝恩使)のソジャングヮンに行って少ないイルロク(日錄)だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この活字本は何冊ありますか？",
            "answer": "この活字本は8冊4本あります。"
        },
        {
            "question": "この活字本はどこで見ることができますか？",
            "answer": "この活字本は高麗大学図書館で見ることができます。"
        },
        {
            "question": "この活字本にはどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "この活字本には買って・富・詩・教書・牛・継嗣・署長・本・書などの内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "〈臨津江義兵市の上訴〉は誰が書いたものですか？",
            "answer": "〈臨津江義兵市の上訴〉はイグヮンチョン(李光庭)が書いたものです。"
        },
        {
            "question": "〈なったイムゴマンロク事前を抹消〉は何についての書き込みですか？",
            "answer": "〈なったイムゴマンロク事前を抹消〉は《イムゴマンロク》の仕事についての書き込みです。"
        },
        {
            "question": "〈グヮルビョンシ、慶尚道、卞サイ〉は何について説明している書き込みですか？",
            "answer": "〈グヮルビョンシ、慶尚道、卞サイ〉は慶尚道の士林(サリム)の立場を説明しています。"
        },
        {
            "question": "キムジュンチョンはどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "キムジュンチョンは義兵を巻き起こしたこともある郷里であるイェアンヒョン(禮安縣)で活動しました。"
        },
        {
            "question": "〈奉化ジンピェソ〉は何について要請した文ですか？",
            "answer": "〈奉化ジンピェソ〉は租税減免措置について要請した文です。"
        },
        {
            "question": "この活字本の中には何巻ありますか？",
            "answer": "この活字本には5巻あります。"
        },
        {
            "question": "〈私の壬辰年創意病気チョンロク〉は何についての本ですか？",
            "answer": "〈私の壬辰年創意病気チョンロク〉は義兵の活躍ぶりを集めた本です。"
        },
        {
            "question": "この活字本にはどのような付録がありますか？",
            "answer": "この活字本には年譜・頭取・ミョガルミョン・万事・祭文・連行症油などの付録があります。"
        },
        {
            "question": "〈チョチョンロク〉はどの期間の日録ですか？",
            "answer": "〈チョチョンロク〉は1614年4月21日から1615年正月11日までの日録です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 624,
        "QA": 504
    }
}